反地心引力的結果是令物質分子解裂粉碎?

一個引力的想法
分子間有引力互相作用,如果反引力出現,引力消失,分子之間無引力拉扯,那麼物體會直接由分子分解?

仲有intermolecular force?

intermolecular force=分子間力 由google知道。
不肯定,因為我想像引力等於分子間力的前提下問。

屌噉你想問分子原子定基本粒子?

重力定吸引力呀?

覺得會
份子作游離狀態

Intermolecular forced 可以當主要係由EM force組成，引力相比之下細到可以忽略

OP可以查下范德華力

重新睇翻次樓主topic同內容，啲wordings唔知有無理解錯
如果樓主講緊嘅引力=地心吸力=重力的話
其實分子間作用力並非由重力構成

我的諗法錯了,謝謝大家

睇完科普書就上黎想扮學者

謝謝
是因為看了youtube見到相對論說物體之間有引力互相作用,情況令我想起分子之間的力和引力好像,如果2個力是一樣,那麼反引力令便可以把物體分解成一個個分子,但心裡好像有不對的感覺又想不透,所以上來出post問。

無讀SCIENCE既人真係恐怖

分子間既作用力係電磁作用

幾乎以為樓主睇完海虎同武神之後上黎問

死開啦廢柴
討論區唔係討論？集思廣益？

簡單答你
引力係由巨大質量物體引起 (而家主流學說的講法係咁)
而分子間引力係電磁力
分子內的化學鍵(共價鍵) 都算係電磁力的一種，係價電子(負電荷) 同原子核(正電荷) 的電磁吸引力
佢地係完全唔同的力

引力互吸兩者咪痴埋一齊
唔明樓主想問咩

力有4重
電磁力
重力（你講既引力）
強力 （原子偏核吸引力係其中一種）
弱力

所以無左你講既引力，唔會使物質「分解」，無左 強力同弱力 先會。

外國有套野好好睇， 叫優雅的字宙， 同一個系列有講 量子力學（4力），你睇晒會明多好多。
YouTube 全齊

其實剩係intermolecular force 都分為

Ion-induced dipole forces
dipole-dipole interaction
Hydrogen bonding
van der Waals forces （dispersion forces)

如果你剩係講無左萬有引力

molecules 係唔會粉碎

學術台係要討論架啦，下下孤芳自賞以為自己世界第一咩

大感謝

我覺得樓主問得幾好喎屌
讀過量子力學,知道晒世界有咩力,都要諗一諗先答到
咪一味屌啦,香港就係成日有班人扮撚晒野咁,"自己上網搵啦", "無知",搞到冇人問野
睇下依家教育就知D學生比人當鴨咁塞,唔明又唔問,問完驚比人笑,支持樓主